Seguendo la documentazione ed i tutorial ufficiali di \glo{Flutter}, 
ci si è diretti verso l’utilizzo di un approccio in stile \glo{Vanilla}.

In questo modo per ogni pagina dell’applicazione che dovrà essere aggiornata si 
deve implementare uno stato associato ad essa: questo permette di cambiarla più volte durante 
la sua stessa vita. La chiamata del metodo \textit{setState()}, infatti, notifica il framework che lo stato della pagina è cambiato, e che potrebbe essere necessario ricreare la \glo{UI}; ciò induce il framework a pianificare una \glo{build} per questo specifico stato.

L’utilizzo dell’approccio Vanilla ha dei punti forti e delle debolezze, di sotto riassunte:

\textbf{Pro:}
\begin{itemize}
    \item facile da capire e imparare;
    \item nessuna dipendenza esterna richesta;
    \item utilizzato dai tutorial e guide ufficiale di Flutter;
    \item minore scrittura di codice.
\end{itemize}

\textbf{Contro:}
\begin{itemize}
    \item l’intero albero dei widget mostrati è ricreato;
    \item rompe il principio di singola responsabilità: il Widget (pagina) non è solo responsabile di creare l’interfaccia utente, ma deve anche gestire gli stati ed occuparsi dell’interazione col modello;
    \item la dichiarazione su come lo stato corrente debba essere visualizzato è scritta nella dichiarazione della UI, ciò porta a scarsa leggibilità e riutilizzabilità del codice.
\end{itemize}

Il design pattern \textbf{Dependency injection} è stato utilizzato per il modello, esso permette infatti di ridurre l'accoppiamento e la dipendenza tra le classi.